聯署DQ咩妖有無得諗

根據基本法第79條:
「香港特別行政區立法會議員如有下列情況之一，由立法會主席宣告其喪失立法會議員的資格：
( 一 ) 因嚴重疾病或其他情況無力履行職務；
( 二 ) 未得到立法會主席的同意，連續三個月不出席會議而無合理解釋者；
( 三 ) 喪失或放棄香港特別行政區永久性居民的身份；
( 四 ) 接受政府的委任而出任公務人員；
( 五 ) 破產或經法庭裁定償還債務而不履行；
( 六 ) 在香港特別行政區區內或區外被判犯有刑事罪行，判處監禁一個月以上，並經立法會出席會議的議員三分之二通過解除其職務；
( 七 ) 行為不檢或違反誓言而經立法會出席會議的議員三分之二通過譴責。」

行為不檢呢樣唔使講
至於誓言方面，內容有提及要擁護基本法

根據基本法第28條
「香港居民的人身自由不受侵犯。
香港居民不受任意或非法逮捕、拘留、監禁。禁止任意或非法搜查居民的身體、剝奪或限制居民的人身自由。禁止對居民施行酷刑、任意或非法剝奪居民的生命。 」
唔理佢係唔係搞手
佢支持班白衫嘅行為已經違反左基本法精神